河南人交換生：呼籲支聯會「民主回歸」不妨改成「民主獨立」

一個月前，香港專上學生聯會（學聯）決定不參加香港市民支援愛國民主運動聯合會（支聯會）在維多利亞公園舉辦的六四紀念活動。這是繼去年香港大學學生會去年覺得自行舉辦六四紀念活動之後，香港本土派與六四尤其是六四紀念活動當中的「愛國愛民」、「建設民主中國」等運動綱領切割的進一步行動。很多長期支持中國民主化運動的朋友擔心香港因此失去了促進中國民主化的影響力，同時在策略上也會失去與中國政府對抗的有力介入點。類似的事情或許也會在臺灣社會運動者之間成為討論的焦點。

我雖然感激支聯會長期以來對中國民主化運動的貢獻，但在拒絕去維園參加紀念活動這件事情上，完全支持香港本土派朋友所做的決定。香港人不應該為了推動中國民主化而放棄擺脫殖民統治，建立屬於香港人的國家的權利。

中國政府長期以中國支援香港經濟等論述來挑撥中港人民間矛盾，但實際上中國政府控制下的中港交流好處幾乎全部被香港的金融地產資本家得到，而且與中國紅二代權貴資本家相勾結的香港資本家也控制了香港的政治，使得香港人的稅金為其服務，源源不斷投入到僅僅有利於少數地產開發者的建設中。這一過程與西方列強在亞非拉美殖民地的統治手法基本相同，最為重要的是，這和中國政府對各省各民族的統治手段及其類似。因此，支聯會等老人團體僅僅看到了香港青年與中國的切割，卻不能理解香港本土運動和獨立運動所總結的理論和實踐，是民主回歸所缺乏的促進中國民主化關鍵方法。

共產黨的區域隔離統治手段導致了本土議題更容易引起關注，也更好組織大規模的抗議活動。在八九民運和隨後較為成功的環境議題抗議行動中，或是外省勞工群體在外地的抗議，各省或各縣市在地居民或農民工群體內部的鄉黨等在本土價值下的民眾組織，往往能製造最大規模的反抗運動，也最容易取得一定成功。幾年前的河南富士康工人罷工，廈門大連等地反對PX建設項目，而因為長期高考制度不公平和最近大學錄取名額減少，在江蘇造成了包括公務員和國有企業員工的大規模抗議。

同樣的，極權政府自身也恐懼體制內外本土力量的聯繫，共產黨在1989年四五月間並不敢武力驅逐在交通要道的市民和廣場上的學生，最大的原因是北京附近的駐軍與市民有親朋好友的聯繫，不僅不會鎮壓市民，更有可能投誠推翻共產黨政府。六四鎮壓和隨後27年來對各地社會運動使用跨區域調動軍警進行鎮壓，最明顯的是在烏坎事件中，烏坎村所在汕尾市戶籍的武警被禁止離開營區，而特別挑選其他縣市軍警前往鎮壓。

另一個明顯的例子是處於類似環境下的臺灣，民主化運動與臺灣獨立運動相輔相成，至今臺灣的在民主自由和人權建設方面也取得了巨大成功，同時「天然獨」的出現也表明臺灣獨立自決建國的理念也已深入人心。

即使單純從技術層面考慮，民主回歸派忽略香港獨立運動對推進中國民主化的影響就更顯現其短視了。支聯會長期不能在中國造成有效影響，很大程度上由於其缺少基於本土的有效政治實踐，所做的論述過於離地而不能引起中國人的興趣。而從古至今，真正有效運作的民主政治很少出現在大面積且多民族的國家當中，美國等少數特例也必然包括強而有力的地方議會和地方政府，避開區域自治乃至區域自決，靠所謂中華民族進行洗腦的民主，更容易淪為雅各賓甚至納粹那種極端民族主義。

作為河南人，我對支聯會和民主回歸派長期以來支援中國民主化運動的國際主義精神深表感激，但時至今日大一統思維以明顯與基本人權理念相衝突，「民主回歸」不妨改成「民主獨立」，例如聯絡廣東保護粵語文化，促進粵語區自治開始。

作者：伊洛人
自中國河南的交換學生

真心膠: 中國學生
偽善者: 支聯會

喂啊哥, 借六四搵兩餐啫。要得罪中國?不了

@食魚有魚味
@波台唔係台
@LIKLN
@真俊華
@慕清流
@五毛狙擊手

點解交換學生仲睇得透過香港泛民班仆街?

不妨改成「一國兩制」「高度自治」

大陸人反了

民主回歸:年年有水cap
民主獨立:坐監破產
俾你點簡

民主獨立，奪取政權

串緊連登仔同港豬

佢地最鐘意就睇港獨下一句就問獨成點

e.g. 港獨了幾年，還是一個樣

其實伊洛人只係其中一個
近幾年o既獨立主義o係中國知識份子圈擴散得都幾勁 o係twitter有ｄ原本統派變左獨派

係
不過幾乎全部都係得把口既鍵盤戰士, 最多上網 叫下獨立, 屌下中共, 無實際行為搞獨立

同疆獨, 藏獨 呢D真正搞獨立既勢力差得衰, 人地真係上街 武力抗爭

中資股 hunger $100

多得劉阿姨

好想同佢做朋友
同道中人

何俊仁仲叫返班後生反省下
完全唔覺得係自己有問題
又唔去睇下有幾多中國人想建設民主中國

冇乜五毛入

民主回歸派忽略香港獨立運動對推進中國民主化的影響就更顯現其短視了。

呢個觀點值得本土派develop落去

你都on9

好明顯係陳浩天 梁天琦既功勞啦

大家都有份啦

有好多本土派係大中華根性未除

如果按呢樣再發展落去
會走到反中華民族論述，走到反華

呢個先係應該走既方向

但呢樣要睇有無人handle到

同埋可能令本土派更小眾
最新一期學苑有講過呢點
只可惜連登個個見野就屌，完全無啟發性

劉仲敬 唔好來痴功勞啦

梁天琦去坐監, 用條命換番既功勞, 你話搶就搶

支：即係話比人知我地錯左幾十年，不了

lm

有篇文我唔知post唔post 好
你點睇？

晒時間令全中國民主化，不如拉攏中國南部先分裂再民主化，易好撚多

廣東人不嬲都唔妥其他省嘅人

兩者唔同
梁天琦等人做既野係防守性
劉仲敬係進攻性

一個用行動, 一個用鍵盤, 當然唔同啦

所以中共一直輸入北方人去廣東
家陣 廣東 既北佬仲多過廣東本地人

現在北佬去廣東搵食, 直情可以唔洗學廣東話, 都可以生存到, 因為周街都是蝗語

大致同意內容
大一統意志係民主既最大阻力
共產黨中高層無一個係無辜
而對吾爾開希既批評都好到肉
(雖然吾爾開希可以話佢身份認同係中國人 )

唯一可能係平反呢兩個字用得唔好，大中華膠既立場都未必限於求共產黨自己去改
保持大一統既前提下，我相信大中華膠會支持政變甚至軍變推翻共產黨
所以個重點唔只在於剿匪，而係要放棄大一統

呢篇文作者自己都講不屑於左膠式既理論正確，所以post出黎未必過到左膠同大中華膠，但連登仔圍下爐應該無乜問題

反而係粵語人容易遷就胡語人
正體字遷就殘體字
但往往劣幣都係驅逐良幣
就得佢地多 就覺得理所當然用殘體字+北方胡話

呢篇唔敢post 出黎係因為佢完全否定64既正義性
左膠式既理論正確都只係其次
同埋有好多位我都唔sure 咁諗岩唔岩

至於大中華膠會唔會支持政變甚至軍變推翻共產黨呢點
我覺得呢點幾有趣
到底會唔會係現有共產黨制度下, 再多一個政變集團呢
暫時睇唔到有呢個可能, 即使有, 都唔一定係好
蘇聯就係一個好例子
同埋仲有咩人可以好似共產黨咁, 保持大一統同時現代化呢?
連國民黨都玩到收左皮, 暫時睇唔到有呢個可能性

大中華膠要搵一個保持中國大一統, 又要會搞民主自由, 又要搵到食, 又要做到現代化, 又唔要共產黨
根本同搵 "唔屙屎既靚女"一樣, 完全不可能同唔存在既野
人地美國人唔明中文都話, 點解香港人西化左咁耐, 又讀咁多書
點解唔明呢點?

至於剿匪, 係講緊放棄大一統後既下一步黎
暫時我覺得呢點可MISS先

因為當時是軍閥割據, 所以地方先有咁大權力
就好似 東漢末年, 袁紹, 孫權, 劉表, 劉璋 一樣有好大權力

如果有人消滅軍閥, 一樣變番中央集權